被困在房子裡的人

電視螢幕重複播放著無意義的畫面，

你感覺到時間的流向好像有點奇怪。

"港男殺害懷有身孕的香港女友潛逃回港”

你不明白這件獵奇的案件到底代表了什麼

"台灣正式通緝陳同佳 請求港府引渡"

你嘗試去組織自己到底為什麼會被困在這空無一物的房子裡

"政府提出修訂《逃犯條例》"

這個房間裡有一扇血紅色的門跟一扇淺黃色的門

"民陣三次反修例遊行 二百萬人上街 政府宣布條例草案如期二讀"

你在想到底怎樣可以回到原來的生活呢

"第一位反修例示威者自殺 黃雨衣男金鐘墮樓身亡 / 21歲大學生墜樓亡 留字要求撤回條例"

這電視裡說的到底是什麼東西 到底外頭發生了什麼事

"示威者衝入立法會 佔領議事廳 宣讀抗爭宣言"

紅色大門不時發出駭人的笑聲 而黃色的大門則發出間斷的吶喊聲 你嘗試去找別的出口

"白衣人元朗站襲擊市民"

報導阻礙著你思考逃生的方法 你憤怒地拍打那台舊式電視

"市民發起不合作運動 堵塞地鐵及道路 全港大三罷 七區集會"

閉嘴閉嘴閉嘴閉嘴閉嘴閉嘴閉嘴

"多區遊行 港鐡五線全封 / 警方水炮車首出動 兩次開實彈槍 懷疑警員喬裝示威者 / 警察太子站內追打市民及示威者"

你在身後的椅子下找到了一個裝滿了半透明黃色液體的玻璃瓶,一個打火機跟一張畫有哭臉的黃色紙條

"政府引緊急法 宣布凌晨實施《禁止蒙面法》”

這時紅色門下伸入了一張寫有"一切如常"的紅色紙條
"西灣河交通警開至少三槍 一人中槍危殆"

你拿起了玻璃瓶扔向了電視機 快樂地狂笑著

"防....暴.....警....進...入..理.......大........及..............中................大"

你打開了紅色的門,在漆黑的迴廊裡繫上了自己的名牌,走進了滿佈監控攝像的灰色房子

裡頭有很多個你

亦有很多個你的屍骸